\section{Analyse et conception}

Comme tous projets de développement, il faut commencer par une phase d'analyse et de conception. Le projet Open Data Event a comme particularité d'avoir déjà eu plusieurs versions avant que je ne commence à travailler dessus. C'est pourquoi la partie d'analyse des versions précédentes étais très importante.

\subsection{Environnement de travail}

J'ai effectué mon stage dans les bureaux de l'entreprise \textbf{Les Polypodes}, situés au 7\up{ème} de l'immeuble \textit{Sigma 2000}. Avec une vue panoramique sur l'île de Nantes, il fallait cependant ne pas se laisser divertir par les différents utilisateurs du terrain multi-sport en bas de l'immeuble.

Côté technique, il a été mis à ma disposition un \textbf{iMac} 21" avec un second écran de la même taille. J'ai donc pu découvrir l'environnement de développement offert par \textbf{OS X}. Globalement, la connaissance de l'environnement \textbf{Linux} m'aura aidé tout au long de l'utilisation d'OS X.

Après m'avoir créé un compte administrateur sur l'ordinateur fourni, j'ai pu installer tout les logiciels nécessaire à la réalisation du projet. Pour des raisons personnels, j'ai choisi d'utiliser les outils suivants:

\begin{itemize}
    \item \textbf{iTerm} (Version 2.0.0)
    \item \textbf{Sublime Text 2} (Version 2.0.2)
    \item \textbf{Google Chrome} (Version 43)
    \item \textbf{Wireshark} (Version 1.12.5)
\end{itemize}

Pour l'utilisation de serveurs SabreDAV, Baïkal, ElasticSearch ou autre (XXX citer la section correspondante XXX), j'ai installé une machine virtuelle grâce à \textbf{Vagrant}.

\textbf{LiberTIC} étant une association militant pour les licences libres, il était évident que la majorité de mon travail (qu'il s'agisse de développement ou de compte-rendus) soit mis lui aussi sous licence libre. Ainsi, il est possible de retrouver mon travail sur \textbf{GitHub} à l'adresse suivante: \url{https://github.com/LiberTIC/ODEV2}.

En plus de mon environnement local, j'ai pu accéder à un serveur de pré-production hébergé par OVH.

\subsection{Mise à niveau préliminaire}

Dès le début de mon stage, il a été défini que le projet allait se construire sur des technologies que je ne connaissais pas et/ou ne maitrisais pas. C'est pourquoi il a été convenu que la première semaine de mon stage devais me servir pour effectuer une mise à niveau pour différentes technologies.

Premièrement, j'ai suivi un récapitulatif des commandes \textbf{Git} \cite{gitimmersion} puis lu un article sur les bonnes pratiques de l'utilisation de Git et de ses branches \cite{successfulgit}.

Ensuite, j'ai lu plusieurs articles sur les bonnes pratiques du développement \textbf{PHP} \cite{bestpracticephp} \cite{stupidvssolid}.

Enfin, j'ai lu et appliqué la totalité du \href{http://symfony.com/doc/current/book/index.html}{\textbf{Symfony Book}} (\url{http://symfony.com/doc/current/book/index.html})

\subsection{Analyse des RFC}

Avant de commencer le projet, il fallait déjà que je comprenne toutes les technologies abordés. \textbf{CalDAV} étant la base du projet, j'ai du appronfondir mes connaissances sur le sujet.

Pour re-situer \textbf{CalDAV}, il s'agit d'une extension de WebDAV, elle-même extension du protocol HTTP. Globalement, elle défini et précise la façon d'envoyer des données au format \textbf{iCalendar} sur le réseau Internet.

\textbf{iCalendar}, quand à lui, est un format de fichier (.ical ; .ics ; .icalendar ). Il permet de stocker des événements (tels que "Cinéma à 16h" ou "Réunion service compta' tous les lundi à 9h"). Ce format est ensuite utilisé par des logiciels (tels que iCal, Google Calendar, etc..) pour en faire un affichage plus adapté aux utilisateurs.

Pour plus d'informations sur CalDAV et iCalendar, j'ai établi un "tutoriel" pour expliquer l'utilisation de chacun: \url{https://github.com/LiberTIC/ODEV2/blob/master/doc/Thibaud_Printemps2015/Tutoriel_Comprendre_CalDAV.md}

Pour effectuer ce travail d'analyse, j'ai du lire la presque-totalité des RFC suivantes:
\begin{itemize}
    \item \textbf{RFC 4918}: \url{https://tools.ietf.org/html/rfc4918}
    \item \textbf{RFC 4791}: \url{https://tools.ietf.org/html/rfc4791}
    \item \textbf{RFC 2324}: \url{https://tools.ietf.org/html/rfc2324}
\end{itemize}

\subsection{Analyse des versions précédentes}

\subsection{Analyse cahier des charges}

\subsection{Conception UML du projet}