\section{Analyse et Conception}

Comme tous projets de développement, il faut commencer par une phase d'analyse et de conception. Le projet Open Data Event a comme particularité d'avoir déjà eu plusieurs versions avant que je ne commence à travailler dessus. C'est pourquoi la partie d'analyse des versions précédentes étais très importante.

\subsection{Mise en place de mon environnement de travail}

Il a été mis à ma disposition un \textbf{iMac} 21" avec un second écran de la même taille. J'ai donc pu découvrir l'environnement de développement offert par \textbf{OS X}. Globalement, la connaissance de l'environnement \textbf{Linux} m'aura aidé tout au long de l'utilisation d'OS X.

Après m'avoir créé un compte administrateur sur l'ordinateur fourni, j'ai pu installer tout les logiciels nécessaire à la réalisation du projet. Pour des raisons personnels, j'ai choisi d'utiliser les outils suivants:

\begin{itemize}
    \item \textbf{iTerm} (Version 2.0.0)
    \item \textbf{Sublime Text 2} (Version 2.0.2)
    \item \textbf{Google Chrome} (Version 43)
    \item \textbf{Wireshark} (Version 1.12.5)
    \item \textbf{Apple Calendar} (Version 7.0)
    \item \textbf{PDFLatex} (Version 3.14)
\end{itemize}

Pour l'utilisation de serveurs SabreDAV, Baïkal, ElasticSearch et d'autres, j'ai installé une machine virtuelle avec \textbf{Vagrant}.

\textbf{LiberTIC} étant une association militant pour les licences libres, il était évident que la majorité de mon travail (qu'il s'agisse de développement ou de compte-rendus) soit mis lui aussi sous licence libre. Ainsi, il est possible de retrouver mon travail sur \textbf{GitHub} à l'adresse suivante: \url{https://github.com/LiberTIC/ODEV2}.

En plus de mon environnement local, j'ai pu accéder à un serveur de pré-production hébergé par OVH.

\subsection{Mise à niveau préliminaire}

Dès le début de mon stage, il a été défini que le projet allait se construire sur des technologies que je ne connaissais pas et/ou ne maitrisais pas. C'est pourquoi il a été convenu que la première semaine de mon stage devais me servir pour effectuer une mise à niveau pour différentes technologies.

Premièrement, j'ai suivi un récapitulatif des commandes \textbf{Git} \rf{gitimmersion} puis lu un article sur les bonnes pratiques de l'utilisation de Git et de ses branches \rf{successfulgit}.

Ensuite, j'ai lu plusieurs articles sur les bonnes pratiques du développement \textbf{PHP} \rf{bestpracticephp} \rf{stupidvssolid}.

Enfin, j'ai lu et appliqué la totalité du \textbf{Symfony Book} \rf{symfonybook}.

\subsection{Analyse des besoins}

\subsection{Conception et première réunion}

Une semaine après le début de mon stage, j'ai pu rencontrer deux personnes de l'association durant une réunion où nous avons discuté ensemble du périmètre du projet ainsi de ce que je proposais comme architecture du projet suite à l'analyse des besoins.

\subsubsection*{Service web}

Une volonté de la part de LiberTIC était de faire d'ODE un service web. A partir de là, il y avait plusieurs possibilités pour construire un site web. Pour des raisons d'accessibilités, nous avons choisi d'utiliser Symfony 2.

Symfony 2 est un framework PHP proposant un grand nombre de composants facilitant et accélérant le travail du développeur PHP.

\subsubsection*{CalDAV et WebDAV}

Dès la première réunion, il était clair qu'il fallais se baser sur un protocol déjà en place, pour ne pas `` réinventer la roue ''. Le seul protocol actuellement en place répondant à nos besoin est \textbf{CalDAV}. Il s'agit d'une extension du protocol WebDAV, lui même une extension du protocol HTTP (plus d'information en Annexe 1). 

CalDAV définit la gestion des calendriers au sein d'un serveur. Il décrit aussi la façon dont les serveurs CalDAV doivent gérer les événements et les utilisateurs.

CalDAV est défini par la RFC 4791\rf{RFC4791} datant de 2007. Il existe plusieurs implémentation de cette RFC. La première, historiquement parlant, est CalendarServer, en python.

